傳婦人遭賊仔強搶口罩 子女：個賊搶口罩都唔搶銀包

武漢肺炎肆虐全國，禍及香港，市民紛紛搶購口罩防疫，現「搶罩潮」，近日甚至傳出當街搶口罩事件。有網民昨日（3日）表示，自己的母親搶購到一盒口口罩後，竟被賊人強行搶去，更令人驚訝的是「個賊搶口罩都唔搶銀包」。有其他網民亦指親友曾遇到同類事件，有的連掛在背囊的搓手液亦被盜。

該名網友在Facebook群組「巴打絲打 Facebook Club」發文，指昨日下午，母親在日本城買到一盒口罩，但返家途中竟遭遇強劫，令該名網民匪夷所思的是，賊人只搶口罩，並沒有搶母親手中的銀包。網民指，將事件公開，是因為想提醒各位市民，尤其是長者，以前就「財不可以露眼」，現時連「口罩都不可以露眼」。

不少網民看到貼文後直言「荒謬」，也引起部分網民共鳴，紛紛表示自己的朋友、親戚都有遇到過類似的事件，「我世姪女做社區護士，拎住4盒畀獨居病者都俾人搶去」 、「今日土瓜灣都有人搶口罩」、「 我小朋友都俾人偷咗掛喺背囊嗰支搓手液」；有網民甚至擔憂，日後會否連戴著的口罩都被搶去，呼籲其他人「罩不可露眼」。

死全家：唔准帶口罩！

遲啲戴係口到既都照搶

星島又製造恐慌

咁姐係表示人地其實唔係求財
係真係冇晒辦法先搶啦
分分鐘一家有老有嫩老婆又大肚

林鄭全家要死幾多次先夠

搶口罩唔係求財 係求命
可能佢呀爸大陸翻香港 仔又細老婆又嫩 想買個口罩保一家平安又買唔到 卒之咪去搶囉

咁咪唔係搶lor 大家都唔想死